Для создания системы на основе docker-контейнеров необходимо:
1. Установленный docker и docker-compose(>= 3.3).
2. В Makefile:
    - Настроить имя билдера.
    - Добавить узлы системы с использованием скрипта add-node.sh.
3. Запустить сборку и запуск контейра(ов) - make up.
4. Зайти в контейнер - ./join ИМЯ_КОНТЕЙНЕРА
5. Узнать другие команды - make help

P.S.
Для всего остального использовать docker-команды.
Отсюда можно создавать docker-билдер образ и push-ть его на hub.docker.com
